<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>hoa &#8211; Lê Lan Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/wordpress/tag/hoa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress</link>
	<description>Quý khách có nhu cầu giao hoa vào ngày Chủ nhật tại HCM, vui lòng đặt hoa sớm trước 1 ngày.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 10:12:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Hoa hướng dương đỏ &#8211; Loài hoa khiến chị em mê mẫn đến lạ</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:07:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[hoa]]></category>
		<category><![CDATA[hoahuongduong]]></category>
		<category><![CDATA[sunflower]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=847</guid>

					<description><![CDATA[Hoa hướng dương là loài hoa có màu sắc khá lạ, được nhiều người yêu thích. Bài viết hôm nay sẽ cung cấp đến bạn những thông tin cơ bản, ý nghĩa, cách trồng cùng cách chăm sóc cây hoa hướng màu dương đỏ để bạn tham khảo. Hãy cùng &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Hoa hướng dương là loài hoa có màu sắc khá lạ, được nhiều người yêu thích. Bài viết hôm nay sẽ cung cấp đến bạn những thông tin cơ bản, ý nghĩa, cách trồng cùng cách chăm sóc cây hoa hướng màu dương đỏ để bạn tham khảo. Hãy cùng Hoa Online 24/7 tìm hiểu ngay sau đây.<br />
&nbsp;<br />
<iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</blockquote>
<h2 id="1.-y-nghia-cua-hoa-huong-duong-do">1. <strong>Ý nghĩa của hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Hoa hướng dương màu đỏ mang nhiều ý nghĩa khác nhau như:</p>
<ul>
<li><strong>Thể hiện sự may mắn</strong></li>
</ul>
<p>Màu đỏ từ lâu nay là màu sắc biểu tượng cho sự may mắn, tài lộc dồi dào. Bông hoa hướng dương màu đỏ luôn cũng không ngoại lệ. Luôn hướng đến ánh mặt trời &#8211; thứ ánh sáng tinh khiết để lan toả may mắn đến mọi người xung quanh.</p>
<ul>
<li><strong>Sức sống mãnh liệt, tích cực, luôn vượt lên và tinh thần lạc quan</strong></li>
</ul>
<p>Mang màu đỏ rực rỡ, hoa hướng dương đỏ cho thấy một sức sống mãnh liệt, khao khát cháy bỏng, một tinh thần lạc quan luôn vươn lên, hướng đến những điều tích cực trong cuộc sống.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/hoa-huong-do-the-hien-suc-song-manh-liet.jpg" alt="Hoa hướng dương đỏ thể hiện sức sống mãnh liệt" /></p>
<blockquote><p>&gt;&gt;Xem thêm: <a href="https://hoaonline247.com/blog/y-nghia-hoa-huong-duong.html"><u><strong>Ý nghĩa hoa hướng dương</strong></u></a></p></blockquote>
<h2 id="2.-dac-diem-hoa-huong-duong-mau-do">2. <strong>Đặc điểm hoa hướng dương màu đỏ</strong></h2>
<p>Hoa hướng dương màu đỏ cũng giống với hầu hết các giống hoa hướng dương khác. Hoa có một số đặc điểm nổi bật như:</p>
<ul>
<li><strong>Tên tiếng Anh: </strong>SunFlower.</li>
<li><strong>Nguồn gốc:</strong> Tây Hoa Kỳ, New Mexico.</li>
<li><strong>Mô tả hình thái:</strong> Hoa hướng dương màu đỏ có đặc điểm cơ bản về hình thái như:
<ul>
<li>Thân cây thẳng đứng, có màu xanh, bề mặt có lớp lông mỏng.</li>
<li>Lá cây to, các phiến lá có hình trái tim, phần mép lá có hình răng cưa, bề mặt lá có lớp lông trắng.</li>
<li>Một cây hoa hướng dương trưởng thành có chiều cao từ 120 &#8211; 130 cm. Hoa có cánh màu đỏ, xếp thành hình tròn theo từng lớp quanh nhuỵ hoa màu đen.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/hoa-huong-duong-do(1).jpg" alt="Loài hoa hướng dương đỏ lạ" /></p>
<h2 id="3.-cach-trong-hoa-huong-duong-do">3. <strong>Cách trồng hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Cách trồng hoa hướng dương đỏ tương đối đơn giản. Tuy vậy, bạn cần chú ý đến một số điểm như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Thời gian trồng cây</strong></li>
</ul>
<p>Trồng hoa hướng dương đỏ nên trồng vào tháng 2. Đây là thời điểm kết thúc mùa đông và bắt đầu chuyển sang mùa xuân. Bạn cũng nên chú ý đến nhiệt độ ngày trồng hoa nên chọn ngày có nhiệt độ trên 20 độ C để cây sinh trưởng ổn định. Bởi lẽ hoa hướng dương là giống hoa rất sợ lạnh.</p>
<ul>
<li><strong>Chọn giống</strong></li>
</ul>
<p>Về vấn đề chọn giống, bạn có thể chọn cây giống hoặc sử dụng hạt giống. Nếu dùng cây giống, bạn nên chọn cây giống có thân thẳng, thân cây mập, lá cây có màu xanh thẫm. Còn nếu sử dụng hạt thì bạn cần lựa chọn địa chỉ mua hạt giống uy tín.</p>
<ul>
<li><strong>Đất trồng</strong></li>
</ul>
<p>Đất trồng hoa hướng dương phải đảm bảo độ ẩm rơi vào khoảng 80%, có độ tơi xốp. Tránh sử dụng đất quá khô hoặc quá ướt để trồng cây vì có thể sẽ làm hỏng rễ cây.</p>
<ul>
<li><strong>Kỹ thuật trồng</strong></li>
</ul>
<p>Về kỹ thuật trồng cây, phân luống có khoảng cách hợp lý để có không gian cho cây phát triển. Cây giống, hạt giống vùi vào đất khoảng từ 3 đến 6 cm so với mặt đất. Cây mới trồng cần tưới nước 2 lần mỗi ngày và duy trì trong 7 đến 10 ngày sau đó.</p>
<ul>
<li><strong>Thu hái hoa</strong></li>
</ul>
<p>Hoa khi đến vụ thu hoạch thì dùng kéo cắt nhẹ từ phần gốc để lấy hoa.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/cach-trong-hoa-huong-duong-do.jpg" alt="Cần chọn giống hoa tốt, trước khi trồng hoa hướng dương đỏ" /></p>
<h2 id="4.-cach-cham-soc-hoa-huong-duong-do">4. <strong>Cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Chăm sóc hoa hướng dương là vấn đề quyết định đến chất lượng cây hoa. Vì vậy bạn cần nắm rõ cách chăm sóc giống hoa này. Cụ thể cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Tưới nước</strong></li>
</ul>
<p>Cây hoa hướng dương mới trồng cần tưới nước 2 lần mỗi ngày và duy trì trong suốt 7 đến 10 ngày sau đó để cây có thể lên mầm. Khi cây đã lên mầm thì bạn có thể giảm số lần tưới nước trong ngày xuống còn 1 lần/ ngày.</p>
<p>Lúc tưới cây bạn nên chú ý tưới nước từ từ, bạn cũng có thể kết hợp với việc làm tơi đất để đảm bảo nước không bị trũng.</p>
<ul>
<li><strong>Phân bón</strong></li>
</ul>
<p>Phân bón cho cây hoa hướng dương đỏ cũng chỉ sử dụng các loại phân bón phổ biến để bổ sung thêm phân kali, đạm cần thiết. Thời lượng bón phân cho cây chỉ nên bón 1 lần trong tháng để tránh cây bị úng rễ.</p>
<p>Trong trường hợp bạn trồng hoa ở đất tươi, bạn có thể không sử dụng phân bón.</p>
<ul>
<li><strong>Sâu bệnh</strong></li>
</ul>
<p>Để xử lý các vấn đề sâu bệnh và bảo vệ cây hoa hướng dương, bạn có thể sử dụng các loại thuốc diệt nấm.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/cach-cham-soc-hoa-huong-duong-do.jpg" alt="Cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ không quá khó khăn" /></p>
<h2 id="5.-mua-hoa-huong-duong-do-o-dau">5. <strong>Mua hoa hướng dương đỏ ở đâu?</strong></h2>
<p>Nếu bạn đang phân vân không biết nên mua hoa hướng dương đỏ ở đâu thì Hoa Online 24/7 sẽ là một gợi ý cho bạn.</p>
<p>Hoa Online 24/7 tự hào là đơn vị thuộc top đầu trong dịch vụ cung cấp các loại hoa tươi. Tại đây, khách hàng sẽ được chiêm ngưỡng nhiều mẫu hoa tươi đa dạng về màu sắc cũng như cách trang trí khác nhau. Chúng tôi cung cấp đến khách hàng nhiều mẫu hoa hướng dương đỏ được cắm theo bó, phối màu đa dạng phù hợp với nhiều mục đích sử dụng cả khách hàng.</p>
<p>Ngoài ra, đến với Hoa Online 24/7, bạn sẽ được đội ngũ nhân viên giàu kinh nghiệm, tác phong làm việc chuyên nghiệp phục vụ một cách tận tình, chu đáo để có bạn có được nhiều trải nghiệm tuyệt vời.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
