<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Art &#8211; Lê Lan Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/wordpress/category/art/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress</link>
	<description>Quý khách có nhu cầu giao hoa vào ngày Chủ nhật tại HCM, vui lòng đặt hoa sớm trước 1 ngày.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 10:12:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Ý nghĩa các loài hoa lan</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:19:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[Author Choice]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[PEOPLE]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[hoa lan]]></category>
		<category><![CDATA[lan]]></category>
		<category><![CDATA[le lan]]></category>
		<category><![CDATA[lethiphuonglan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=854</guid>

					<description><![CDATA[Hoa lan – loài hoa tượng trưng cho sự nữ tính, sang trọng, thông minh. Đây cũng là loài hoa biểu thị cho sự thuần khiết, khiêm tốn và thanh lịch của người phụ nữ. Nhưng có phải tất cả các loài hoa lan đều có ý nghĩa giống nhau. &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hoa lan – loài hoa tượng trưng cho sự nữ tính, sang trọng, thông minh. Đây cũng là loài hoa biểu thị cho sự thuần khiết, khiêm tốn và thanh lịch của người phụ nữ. Nhưng có phải tất cả các loài hoa lan đều có ý nghĩa giống nhau. Hãy cùng tìm hiểu ý nghĩa các loài hoa lan trong bài viết này.</p>
<p><iframe loading="lazy" title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><strong>1.</strong> <strong>Vài nét về các loài hoa lan</strong></p>
<p>Hoa lan rất đa dạng, có nguồn gốc bắt nguồn từ các khu rừng ở vùng nhiệt đới và dãy Himalaya của Châu Á. Hoa lan có thể mọc khắp nơi với một sức sống mãnh liệt và phi thường.</p>
<p>Hoa lan có một mùi hương quyến rũ, là hương nhẹ nhàng, thanh tao, thoang thoảng chứ không nồng và đậm. Chính bởi vẻ đẹp và hương thơm đặc trưng ấy mà hoa lan được yêu chuộng bậc nhất tại Việt Nam và nhiều nước phương Đông khác. Hoa lan cũng rất đa dạng trong giống loài, <strong>có 2500 loại lan khác nhau</strong> với đầy đủ màu sắc như tím, vàng, hồng, hồng đỏ, cam,…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-1.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - Ảnh 1" /></p>
<p>Tại Việt Nam hoa lan được trồng nhiều nhất ở Đà Lạt bởi thời tiết ở đây rất thích hợp cho lan phát triển, tại vùng đất này hoa lan cũng cho vẻ đẹp đặc sắc nhất.</p>
<h2 id="2.-y-nghia-cua-hoa-lan"><strong>2.</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan</strong></h2>
<h3 id="2.1-y-nghia-cua-hoa-lan-trong-tinh-yeu"><strong>2.1</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan trong tình yêu</strong></h3>
<p>Lan là loài hoa biểu tượng cho sự trang trọng, quý phái, trong tình yêu, hoa lan thể hiện cho sự nghiêm túc về tình cảm, lòng chân thành và sự thật, đây cũng như là một lời khen dành cho người yêu mình về sự thuần khiết, thanh lịch và trí tuệ. Chính vì vậy khi được tặng một cành lan, bạn gái đừng quên ý nghĩa của hoa lan này nhé.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-2.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - Ảnh 2" /></p>
<h3 id="2.2-y-nghia-cua-hoa-lan-theo-mau-sac"><strong>2.2</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan theo màu sắc</strong></h3>
<p>Mỗi loài lan sẽ có một ý nghĩa khác nhau, dựa theo màu sắc, ý nghĩa của hoa lan cũng sẽ khác nhau.</p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa hoa lan trắng</strong>: lan màu trắng đại diện cho sự tôn kính và khiêm nhường, thuần khiết và trong trắng, thể hiện sự sang trọng và sắc đẹp trường tồn.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-3.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa lan - Ảnh 3" /></p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa của hoa lan tím</strong>: hoa lan tím thể hiện cho sự ngưỡng mộ, tôn trọng, và đầy quý phái.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-4.jpg" alt="Ý nghĩa các loại hoa lan - Ảnh 4" /></p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa của hoa lan vàng</strong>: Hoa lan vàng là một biểu tượng của tình bạn, một niềm vui và cả khởi đầu mới tốt lành.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-5.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa lan màu vàng" /></p>
<h2 id="3.-hoa-lan-nen-tang-ai-khi-nao"><strong>3.</strong> <strong>Hoa lan nên tặng ai? Khi nào?</strong></h2>
<p>Hoa lan là một loài hoa được sử dụng để tặng rất nhiều, nhưng làm sao để tặng đúng người, đúng dịp, là điều cần phải thận trọng, nếu không món quà của bạn sẽ trở nên thất kính, thiếu tinh tế vì thể hiện sai thông điệp đến người tặng.</p>
<h3 id="3.1-chau-lan-ho-diep"><strong>3.1</strong> <strong>Chậu Lan Hồ Điệp</strong></h3>
<p>Hoa Lan Hồ Điệp là loại cây thân tròn, xanh tươi, lá mọc đối xứng nhau. Ý nghĩa hoa Lan Hồ Điệp trắng là biểu tượng cho sự giàu có, thịnh vượng, mang lại may mắn, còn ý nghĩa hoa Lan Hồ Điệp vàng là thể hiện cho hạnh phúc tròn đầy, dồi dào tài lộc, niềm vui trọn vẹn.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-6.jpg" alt="Ý nghĩa các loại hoa lan hồ điệp" /></p>
<p>Bởi những  ý nghĩa này mà Lan Hồ Điệp rất thích hợp để làm quà tặng vào ngày lễ kỷ niệm, khai trương hoặc tặng cấp trên.</p>
<p>Tại LELAN có cung cấp Lan Hồ Điệp dưới dạng chậu, thích hợp để làm quà tặng đến đối tượng quan trọng, yêu cầu món quà có tính sang trọng nhưng thực tiễn và thể hiện được sự tinh tế, chân thành của người tặng.</p>
<h3 id="3.2-hoa-lan-mokara-phoi-cung-hoa-nao"><strong>3.2</strong> <strong>Hoa lan Mokara phối cùng hoa nào?</strong></h3>
<p>Hoa Lan Mokara là loài hoa mang vẻ đẹp cao sang, thanh cao, có lẽ chính bởi vậy mà loài hoa mà tượng trưng cho sự phân hoá về giai cấp trong xã hội xưa. Qua thời gian, ý nghĩa hoa lan Mokara còn là biểu tượng cho sự vươn lên, cố gắng và phát triển không ngừng. Tặng ai đó một bó hoa lan Mokara cũng chính là lời động viên họ hãy cố gắng, điều tốt đẹp sẽ đến.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-7.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - hoa lan Mokara" /></p>
<p>Hoa Mokara là loài hoa tương đối khó kết hợp cùng các loại hoa khác, LELAN xin chia sẻ tới bạn một số loại hoa có thể phối cùng Mokara</p>
<ul>
<li><strong>Phối hoa lan Mokara cùng hoa lan trắng</strong>: Việc lựa chọn Mokara phối với lan trắng sẽ tạo ra một tổng thể hài hòa, với ý nghĩa tượng trưng là sự dịu dàng, đằm thắm, phát triển không ngừng.</li>
<li><strong>Phối hoa Mokara cùng hoa loa kèn</strong>: Khi phối cùng hoa loa kèn, điểm thêm vài bông hoa nhỏ (hoa baby), sẽ mang lại cảm giác trong trẻo, nhẹ nhàng cùng với ý nghĩa về cuộc sống rực rỡ, tươi vui</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tìm hiểu về hoa hồng xanh</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:13:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[PEOPLE]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[bluerose]]></category>
		<category><![CDATA[hoahong]]></category>
		<category><![CDATA[hoahongxanh]]></category>
		<category><![CDATA[ynghia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=851</guid>

					<description><![CDATA[Hơn cả một biểu tượng tình yêu, hoa hồng xanh tương đối đa dạng. Bạn có thể dành tặng vào nhiều dịp khác nhau và những cách kết hợp vô cùng độc đáo. Hãy khám phá đó là gì nhé! &#160; 1. Hoa hồng xanh mang ý nghĩa gì? Hoa hồng xanh &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Hơn cả một biểu tượng tình yêu, hoa hồng xanh tương đối đa dạng. Bạn có thể dành tặng vào nhiều dịp khác nhau và những cách kết hợp vô cùng độc đáo. Hãy khám phá đó là gì nhé!</p>
<p>&nbsp;</p></blockquote>
<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 id="1.-hoa-hong-xanh-mang-y-nghia-gi">1. <strong>Hoa hồng xanh mang ý nghĩa gì?</strong></h2>
<p>Hoa hồng xanh chứa đựng nhiều ý nghĩa tuyệt đẹp mà được sử dụng trong những ngày lễ đặc biệt.</p>
<h3 id="tinh-yeu-vinh-cuu"><strong>Tình yêu vĩnh cửu</strong></h3>
<p>Hoa hồng xanh là vẻ đẹp được tạo nên từ “công thức kỳ bí” của con người, đại diện cho sự bí ẩn, như một chiếc mặt nạ che giấu những điều thầm kín. Nếu bạn muốn người ấy biết rằng họ là điều duy nhất trong tim bạn thì hoa hồng xanh chính là lựa chọn hoàn hảo nhất.</p>
<p>Màu xanh còn là màu sắc của sự hy vọng và trường tồn vĩnh cửu. Chính vì vậy, trong tình yêu hoa hồng xanh là biểu trưng cho một tình yêu mãnh liệt, sự chung thủy trọn đời và những phút giây nồng nhiệt luôn kéo dài của những tình yêu đẹp nhất.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-2.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 2" /></p>
<p><em>Hoa hồng xanh là biểu tượng của tình yêu nồng cháy và vĩnh cửu.</em></p>
<h3 id="su-bi-an,-huyen-bi"><strong>Sự bí ẩn, huyền bí</strong></h3>
<p>Trong tự nhiên, hoa hồng xanh rất hiếm có và xuất hiện bởi bàn tay của con người. Chính vì thế, hoa hồng xanh chính là biểu tượng cho những điều bí ẩn huyền bí, khó giải đáp.</p>
<h3 id="nhung-uoc-mo,-khat-vong"><strong>Những ước mơ, khát vọng</strong></h3>
<p>Màu xanh luôn được lựa chọn để thể hiện những ước mơ, hoài bão tận cùng của con người. Ý nghĩa về những khát vọng tươi sáng luôn được thể hiện rõ trên những đóa hoa hồng màu xanh.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-3.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 3" /></p>
<p><em>Hoa hồng xanh &#8211; biểu tượng của niềm hy vọng và khát khao.</em></p>
<h3 id="con-nguoi-doc-lap-hoan-hao"><strong>Con người độc lập hoàn hảo</strong></h3>
<p>Đây là một trong những ý nghĩa đặc biệt của hoa hồng xanh. Tặng hoa hồng xanh như một lời khen ngợi cho những người thân yêu với ý nghĩa “Bạn vô cùng độc lập hoàn hảo và tỏa sáng”.</p>
<h2 id="2.-hoa-hong-xanh-co-that-hay-khong">2. <strong>Hoa hồng xanh có thật hay không?</strong></h2>
<p>Là một loài hoa hồng khá hiếm trên thị trường nên nhiều người cho rằng hoa hồng xanh không tồn tại. Nhưng thực tế, hoa hồng xanh là CÓ THẬT.</p>
<p>Trải qua quá trình nghiên cứu lai tạo và biến đổi gen, năm 2004, những bông hoa hồng xanh đầu tiên đã được vun trồng thành công. Từ đó cho đến nay, hoa hồng xanh được rất nhiều khách hàng tìm mua bởi vẻ đẹp đặc biệt và hấp dẫn này.</p>
<p>Hoa hồng xanh khá khó mua bởi loài hoa này chưa được nhân giống rộng rãi và khó chăm sóc. Hầu hết các cửa hàng tại Việt Nam đều bày bán loại hoa hồng xanh được ướp và nhập về. Vì vậy mà giá thành của loài hoa này tương đối cao.</p>
<p>Ngoài ra, một vài cửa hàng còn sử dụng hoa hồng trắng nhuộm xanh để bán ra thị trường với giá thấp hơn nên chất lượng màu sắc của hoa thường không được tốt.</p>
<p>Chính vì thế, hãy lựa chọn các cửa hàng uy tín để sở hữu những bông hoa đẹp nhất nhé!</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-1.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 1" /></p>
<p><em>Màu sắc đặc biệt của hoa hồng xanh được nhiều khách hàng yêu thích và lựa chọn.</em></p>
<h2 id="3.-hoa-hong-xanh-phu-hop-de-tang-cho-nhung-ai">3. <strong>Hoa hồng xanh phù hợp để tặng cho những ai?</strong></h2>
<p>Với những ý nghĩa đặc biệt đã nêu ở trên, bạn có thể sử dụng hoa hồng xanh làm quà tặng cho nhiều đối tượng khác nhau.</p>
<h3 id="nguoi-ma-ban-thuong-yeu"><strong>Người mà bạn thương yêu</strong></h3>
<p><strong>Tặng cho bạn gái hoặc vợ: </strong>Thể hiện tình cảm chân thành và vĩnh cửu, luôn đồng hành cùng nhau trong suốt chặng đường của cuộc đời.</p>
<p><strong>Tặng cho bố mẹ: </strong>Thể hiện sự tôn trọng, yêu mến đối với đấng sinh thành. Những điều bố mẹ đã hi sinh cho con cái chính là những điều bí ẩn cần được trân quý nhất.</p>
<p><strong>Tặng cho bạn bè: </strong>Cổ vũ niềm tin và ước mơ cho họ trên con đường trưởng thành và phát triển. Đặc biệt là trong những dịp tốt nghiệp, khai trương…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-4.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 4" /></p>
<p><em>Bó hoa hồng xanh phù hợp để bày tỏ tình cảm với những người thân yêu.</em></p>
<h3 id="nguoi-ma-ban-nguong-mo"><strong>Người mà bạn ngưỡng mộ</strong></h3>
<p>Hoa hồng xanh bày tỏ sự ngưỡng mộ và kính trọng đối với những người hoàn hảo và có được sự độc lập trong cuộc sống. Hãy tặng hoa hồng cho cấp trên, đồng nghiệp… để thể hiện lời tán dương của bản thân đối với những người bạn ngưỡng mộ.</p>
<h2 id="4.-hoa-hong-xanh--tang-sao-cho-dung">4. <strong>Hoa hồng xanh – Tặng sao cho đúng</strong></h2>
<p>Có rất nhiều cách thiết kế và kết hợp hoa hồng xanh để bày tỏ được những ý nghĩa mà loài hoa này mang lại.</p>
<h3 id="4.1-su-dung-rieng-le-1-bong-hong-xanh">4.1 <strong>Sử dụng riêng lẻ 1 bông hồng xanh</strong></h3>
<p>Một bông hồng đơn lẻ sẽ mang ý nghĩa người được tặng là đặc biệt, là duy nhất, thể hiện sự trân trọng của người tặng khi sử dụng món quà này.</p>
<p>Sử dụng một bông hồng xanh là quà tặng không hề đơn điệu khi kết hợp với các vật dụng trang trí như hộp quà, bình thủy tinh, xốp…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-5.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 5" /></p>
<p><em>Lấy cảm hứng từ bông hồng trong truyện cổ Người đẹp và quái vật, bông hồng xanh lồng khung kính thể hiện tình yêu duy nhất và đặc biệt cho người bạn đời.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-6.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 6" /></p>
<p><em>Bông hồng xanh được đặt vào bình thủy tinh làm một món quà vừa đơn giản vừa thanh lịch.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-7.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 7" /></p>
<p><em>Món quà ý nghĩa và đẹp mắt khi kết hợp hoa hồng xanh với hộp kim loại.</em></p>
<h3 id="4.2-ket-hop-xen-ke-voi-hoa-hong-trang">4.2 <strong>Kết hợp xen kẽ với hoa hồng trắng</strong></h3>
<p>Hoa hồng trắng và hoa hồng xanh đều mang vẻ đẹp tinh khôi, thanh lịch cùng biểu tượng cho tình yêu trong sáng và vĩnh cửu. Chính vì vậy sự kết hợp giữa hai loài hoa này mang đến ý nghĩa tuyệt vời hơn để dành tặng cho những người thân yêu.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-8.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 8" /></p>
<p><em>Bó hoa thanh lịch và đẹp mắt khi kết hợp hoa hồng trắng và hoa hồng xanh.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-9.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 9" /></p>
<p><em>Một sản phẩm hoa cưới ưng ý điểm xuyết những bông hoa hồng xanh và trắng xen kẽ.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-10.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 10" /></p>
<p><em>Hai màu sắc trắng xanh của hoa hồng kết hợp vô cùng hài hòa.</em></p>
<h3 id="4.3-ket-hop-voi-hoa-baby-bong-bi-trang">4.3 <strong>Kết hợp với hoa baby (bông bi) trắng</strong></h3>
<p><a href="https://hoaonline247.com/blog/y-nghia-cua-hoa-baby.html" target="_blank" rel="noopener"><u><strong>Hoa baby trắng</strong></u></a> mang ý nghĩa tình yêu thuần khiết kết hợp với hoa hồng xanh đại diện cho tình yêu vĩnh cửu và mãnh liệt. Không chỉ vậy, sắc trắng của hoa baby còn làm nổi bật hơn vẻ đẹp mềm mại và bí ẩn của hoa hồng xanh.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-11.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 11" /></p>
<p><em>Hoa baby được đặt thành viền của bó hoa, nổi bật lên màu xanh tươi mới của hoa hồng xanh.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-12.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 12" /></p>
<p><em>Sự kết hợp hài hòa giữa hai loài hoa mang đến vẻ đẹp mỹ miều cho món quà.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-13.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 13" /></p>
<p><em>Hoa baby được sử dụng xen kẽ, làm mất đi sự đơn điệu cho hộp hoa.</em></p>
<h2 id="5.-nen-tu-lam-hay-nen-mua-hoa-hong-xanh">5. <strong>Nên tự làm hay nên mua hoa hồng xanh?</strong></h2>
<p>Nếu có thời gian, bạn có thể thử nhuộm màu cho hoa hồng trắng để tạo ra hoa hồng xanh ngay tại nhà với cách làm đơn giản như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Bước 1: </strong>Chuẩn bị phẩm màu và hòa vào xô nước với tỷ lệ vừa đủ. Khuấy đều để hòa tan phẩm màu.</li>
<li><strong>Bước 2: </strong>Cắm những bông hoa hồng trắng đã chuẩn bị vào xô và để ở nơi thoáng mát, tránh ánh nắng trực tiếp. Đợi khoảng 1 đến 2 ngày là những bông hoa hồng trắng đã có thể chuyển xanh màu xanh. Để màu sắc của hoa được đều và đẹp hơn, có thể đổ thêm phẩm màu trong quá trình chờ đợi.</li>
<li><strong>Bước 3: </strong>Lấy hoa hồng xanh ra khỏi xô và sử dụng để cắm hoặc làm quà tặng.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-14.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 14" /></p>
<p><em>Những bông hoa hồng trắng trong quá trình nhuộm màu.</em></p>
<p>Tuy nhiên, với số lượng hoa hồng lớn hoặc cần gấp thì không nên áp dụng phương pháp tự nhuộm màu hoa tại nhà.</p>
<p>Màu sắc của hoa hồng nhuộm cũng không đẹp và bền màu Do đó, khách hàng nên đặt mua hoa hồng xanh tại các cửa hàng hoa uy tín để đảm bảo chất lượng và vẻ đẹp của hoa.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hoa hướng dương đỏ &#8211; Loài hoa khiến chị em mê mẫn đến lạ</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:07:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[hoa]]></category>
		<category><![CDATA[hoahuongduong]]></category>
		<category><![CDATA[sunflower]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=847</guid>

					<description><![CDATA[Hoa hướng dương là loài hoa có màu sắc khá lạ, được nhiều người yêu thích. Bài viết hôm nay sẽ cung cấp đến bạn những thông tin cơ bản, ý nghĩa, cách trồng cùng cách chăm sóc cây hoa hướng màu dương đỏ để bạn tham khảo. Hãy cùng &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Hoa hướng dương là loài hoa có màu sắc khá lạ, được nhiều người yêu thích. Bài viết hôm nay sẽ cung cấp đến bạn những thông tin cơ bản, ý nghĩa, cách trồng cùng cách chăm sóc cây hoa hướng màu dương đỏ để bạn tham khảo. Hãy cùng Hoa Online 24/7 tìm hiểu ngay sau đây.<br />
&nbsp;<br />
<iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</blockquote>
<h2 id="1.-y-nghia-cua-hoa-huong-duong-do">1. <strong>Ý nghĩa của hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Hoa hướng dương màu đỏ mang nhiều ý nghĩa khác nhau như:</p>
<ul>
<li><strong>Thể hiện sự may mắn</strong></li>
</ul>
<p>Màu đỏ từ lâu nay là màu sắc biểu tượng cho sự may mắn, tài lộc dồi dào. Bông hoa hướng dương màu đỏ luôn cũng không ngoại lệ. Luôn hướng đến ánh mặt trời &#8211; thứ ánh sáng tinh khiết để lan toả may mắn đến mọi người xung quanh.</p>
<ul>
<li><strong>Sức sống mãnh liệt, tích cực, luôn vượt lên và tinh thần lạc quan</strong></li>
</ul>
<p>Mang màu đỏ rực rỡ, hoa hướng dương đỏ cho thấy một sức sống mãnh liệt, khao khát cháy bỏng, một tinh thần lạc quan luôn vươn lên, hướng đến những điều tích cực trong cuộc sống.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/hoa-huong-do-the-hien-suc-song-manh-liet.jpg" alt="Hoa hướng dương đỏ thể hiện sức sống mãnh liệt" /></p>
<blockquote><p>&gt;&gt;Xem thêm: <a href="https://hoaonline247.com/blog/y-nghia-hoa-huong-duong.html"><u><strong>Ý nghĩa hoa hướng dương</strong></u></a></p></blockquote>
<h2 id="2.-dac-diem-hoa-huong-duong-mau-do">2. <strong>Đặc điểm hoa hướng dương màu đỏ</strong></h2>
<p>Hoa hướng dương màu đỏ cũng giống với hầu hết các giống hoa hướng dương khác. Hoa có một số đặc điểm nổi bật như:</p>
<ul>
<li><strong>Tên tiếng Anh: </strong>SunFlower.</li>
<li><strong>Nguồn gốc:</strong> Tây Hoa Kỳ, New Mexico.</li>
<li><strong>Mô tả hình thái:</strong> Hoa hướng dương màu đỏ có đặc điểm cơ bản về hình thái như:
<ul>
<li>Thân cây thẳng đứng, có màu xanh, bề mặt có lớp lông mỏng.</li>
<li>Lá cây to, các phiến lá có hình trái tim, phần mép lá có hình răng cưa, bề mặt lá có lớp lông trắng.</li>
<li>Một cây hoa hướng dương trưởng thành có chiều cao từ 120 &#8211; 130 cm. Hoa có cánh màu đỏ, xếp thành hình tròn theo từng lớp quanh nhuỵ hoa màu đen.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/hoa-huong-duong-do(1).jpg" alt="Loài hoa hướng dương đỏ lạ" /></p>
<h2 id="3.-cach-trong-hoa-huong-duong-do">3. <strong>Cách trồng hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Cách trồng hoa hướng dương đỏ tương đối đơn giản. Tuy vậy, bạn cần chú ý đến một số điểm như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Thời gian trồng cây</strong></li>
</ul>
<p>Trồng hoa hướng dương đỏ nên trồng vào tháng 2. Đây là thời điểm kết thúc mùa đông và bắt đầu chuyển sang mùa xuân. Bạn cũng nên chú ý đến nhiệt độ ngày trồng hoa nên chọn ngày có nhiệt độ trên 20 độ C để cây sinh trưởng ổn định. Bởi lẽ hoa hướng dương là giống hoa rất sợ lạnh.</p>
<ul>
<li><strong>Chọn giống</strong></li>
</ul>
<p>Về vấn đề chọn giống, bạn có thể chọn cây giống hoặc sử dụng hạt giống. Nếu dùng cây giống, bạn nên chọn cây giống có thân thẳng, thân cây mập, lá cây có màu xanh thẫm. Còn nếu sử dụng hạt thì bạn cần lựa chọn địa chỉ mua hạt giống uy tín.</p>
<ul>
<li><strong>Đất trồng</strong></li>
</ul>
<p>Đất trồng hoa hướng dương phải đảm bảo độ ẩm rơi vào khoảng 80%, có độ tơi xốp. Tránh sử dụng đất quá khô hoặc quá ướt để trồng cây vì có thể sẽ làm hỏng rễ cây.</p>
<ul>
<li><strong>Kỹ thuật trồng</strong></li>
</ul>
<p>Về kỹ thuật trồng cây, phân luống có khoảng cách hợp lý để có không gian cho cây phát triển. Cây giống, hạt giống vùi vào đất khoảng từ 3 đến 6 cm so với mặt đất. Cây mới trồng cần tưới nước 2 lần mỗi ngày và duy trì trong 7 đến 10 ngày sau đó.</p>
<ul>
<li><strong>Thu hái hoa</strong></li>
</ul>
<p>Hoa khi đến vụ thu hoạch thì dùng kéo cắt nhẹ từ phần gốc để lấy hoa.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/cach-trong-hoa-huong-duong-do.jpg" alt="Cần chọn giống hoa tốt, trước khi trồng hoa hướng dương đỏ" /></p>
<h2 id="4.-cach-cham-soc-hoa-huong-duong-do">4. <strong>Cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ</strong></h2>
<p>Chăm sóc hoa hướng dương là vấn đề quyết định đến chất lượng cây hoa. Vì vậy bạn cần nắm rõ cách chăm sóc giống hoa này. Cụ thể cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Tưới nước</strong></li>
</ul>
<p>Cây hoa hướng dương mới trồng cần tưới nước 2 lần mỗi ngày và duy trì trong suốt 7 đến 10 ngày sau đó để cây có thể lên mầm. Khi cây đã lên mầm thì bạn có thể giảm số lần tưới nước trong ngày xuống còn 1 lần/ ngày.</p>
<p>Lúc tưới cây bạn nên chú ý tưới nước từ từ, bạn cũng có thể kết hợp với việc làm tơi đất để đảm bảo nước không bị trũng.</p>
<ul>
<li><strong>Phân bón</strong></li>
</ul>
<p>Phân bón cho cây hoa hướng dương đỏ cũng chỉ sử dụng các loại phân bón phổ biến để bổ sung thêm phân kali, đạm cần thiết. Thời lượng bón phân cho cây chỉ nên bón 1 lần trong tháng để tránh cây bị úng rễ.</p>
<p>Trong trường hợp bạn trồng hoa ở đất tươi, bạn có thể không sử dụng phân bón.</p>
<ul>
<li><strong>Sâu bệnh</strong></li>
</ul>
<p>Để xử lý các vấn đề sâu bệnh và bảo vệ cây hoa hướng dương, bạn có thể sử dụng các loại thuốc diệt nấm.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/cach-cham-soc-hoa-huong-duong-do.jpg" alt="Cách chăm sóc hoa hướng dương đỏ không quá khó khăn" /></p>
<h2 id="5.-mua-hoa-huong-duong-do-o-dau">5. <strong>Mua hoa hướng dương đỏ ở đâu?</strong></h2>
<p>Nếu bạn đang phân vân không biết nên mua hoa hướng dương đỏ ở đâu thì Hoa Online 24/7 sẽ là một gợi ý cho bạn.</p>
<p>Hoa Online 24/7 tự hào là đơn vị thuộc top đầu trong dịch vụ cung cấp các loại hoa tươi. Tại đây, khách hàng sẽ được chiêm ngưỡng nhiều mẫu hoa tươi đa dạng về màu sắc cũng như cách trang trí khác nhau. Chúng tôi cung cấp đến khách hàng nhiều mẫu hoa hướng dương đỏ được cắm theo bó, phối màu đa dạng phù hợp với nhiều mục đích sử dụng cả khách hàng.</p>
<p>Ngoài ra, đến với Hoa Online 24/7, bạn sẽ được đội ngũ nhân viên giàu kinh nghiệm, tác phong làm việc chuyên nghiệp phục vụ một cách tận tình, chu đáo để có bạn có được nhiều trải nghiệm tuyệt vời.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/hoa-huong-duong-do-loai-hoa-khien-chi-em-me-man-den-la/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
