<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lan &#8211; Lê Lan Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/wordpress/tag/lan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress</link>
	<description>Quý khách có nhu cầu giao hoa vào ngày Chủ nhật tại HCM, vui lòng đặt hoa sớm trước 1 ngày.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 10:11:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Ý nghĩa các loài hoa lan</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:19:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[Author Choice]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[PEOPLE]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[hoa lan]]></category>
		<category><![CDATA[lan]]></category>
		<category><![CDATA[le lan]]></category>
		<category><![CDATA[lethiphuonglan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=854</guid>

					<description><![CDATA[Hoa lan – loài hoa tượng trưng cho sự nữ tính, sang trọng, thông minh. Đây cũng là loài hoa biểu thị cho sự thuần khiết, khiêm tốn và thanh lịch của người phụ nữ. Nhưng có phải tất cả các loài hoa lan đều có ý nghĩa giống nhau. &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hoa lan – loài hoa tượng trưng cho sự nữ tính, sang trọng, thông minh. Đây cũng là loài hoa biểu thị cho sự thuần khiết, khiêm tốn và thanh lịch của người phụ nữ. Nhưng có phải tất cả các loài hoa lan đều có ý nghĩa giống nhau. Hãy cùng tìm hiểu ý nghĩa các loài hoa lan trong bài viết này.</p>
<p><iframe loading="lazy" title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><strong>1.</strong> <strong>Vài nét về các loài hoa lan</strong></p>
<p>Hoa lan rất đa dạng, có nguồn gốc bắt nguồn từ các khu rừng ở vùng nhiệt đới và dãy Himalaya của Châu Á. Hoa lan có thể mọc khắp nơi với một sức sống mãnh liệt và phi thường.</p>
<p>Hoa lan có một mùi hương quyến rũ, là hương nhẹ nhàng, thanh tao, thoang thoảng chứ không nồng và đậm. Chính bởi vẻ đẹp và hương thơm đặc trưng ấy mà hoa lan được yêu chuộng bậc nhất tại Việt Nam và nhiều nước phương Đông khác. Hoa lan cũng rất đa dạng trong giống loài, <strong>có 2500 loại lan khác nhau</strong> với đầy đủ màu sắc như tím, vàng, hồng, hồng đỏ, cam,…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-1.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - Ảnh 1" /></p>
<p>Tại Việt Nam hoa lan được trồng nhiều nhất ở Đà Lạt bởi thời tiết ở đây rất thích hợp cho lan phát triển, tại vùng đất này hoa lan cũng cho vẻ đẹp đặc sắc nhất.</p>
<h2 id="2.-y-nghia-cua-hoa-lan"><strong>2.</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan</strong></h2>
<h3 id="2.1-y-nghia-cua-hoa-lan-trong-tinh-yeu"><strong>2.1</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan trong tình yêu</strong></h3>
<p>Lan là loài hoa biểu tượng cho sự trang trọng, quý phái, trong tình yêu, hoa lan thể hiện cho sự nghiêm túc về tình cảm, lòng chân thành và sự thật, đây cũng như là một lời khen dành cho người yêu mình về sự thuần khiết, thanh lịch và trí tuệ. Chính vì vậy khi được tặng một cành lan, bạn gái đừng quên ý nghĩa của hoa lan này nhé.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-2.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - Ảnh 2" /></p>
<h3 id="2.2-y-nghia-cua-hoa-lan-theo-mau-sac"><strong>2.2</strong> <strong>Ý nghĩa của hoa lan theo màu sắc</strong></h3>
<p>Mỗi loài lan sẽ có một ý nghĩa khác nhau, dựa theo màu sắc, ý nghĩa của hoa lan cũng sẽ khác nhau.</p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa hoa lan trắng</strong>: lan màu trắng đại diện cho sự tôn kính và khiêm nhường, thuần khiết và trong trắng, thể hiện sự sang trọng và sắc đẹp trường tồn.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-3.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa lan - Ảnh 3" /></p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa của hoa lan tím</strong>: hoa lan tím thể hiện cho sự ngưỡng mộ, tôn trọng, và đầy quý phái.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-4.jpg" alt="Ý nghĩa các loại hoa lan - Ảnh 4" /></p>
<ul>
<li><strong>Ý nghĩa của hoa lan vàng</strong>: Hoa lan vàng là một biểu tượng của tình bạn, một niềm vui và cả khởi đầu mới tốt lành.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-5.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa lan màu vàng" /></p>
<h2 id="3.-hoa-lan-nen-tang-ai-khi-nao"><strong>3.</strong> <strong>Hoa lan nên tặng ai? Khi nào?</strong></h2>
<p>Hoa lan là một loài hoa được sử dụng để tặng rất nhiều, nhưng làm sao để tặng đúng người, đúng dịp, là điều cần phải thận trọng, nếu không món quà của bạn sẽ trở nên thất kính, thiếu tinh tế vì thể hiện sai thông điệp đến người tặng.</p>
<h3 id="3.1-chau-lan-ho-diep"><strong>3.1</strong> <strong>Chậu Lan Hồ Điệp</strong></h3>
<p>Hoa Lan Hồ Điệp là loại cây thân tròn, xanh tươi, lá mọc đối xứng nhau. Ý nghĩa hoa Lan Hồ Điệp trắng là biểu tượng cho sự giàu có, thịnh vượng, mang lại may mắn, còn ý nghĩa hoa Lan Hồ Điệp vàng là thể hiện cho hạnh phúc tròn đầy, dồi dào tài lộc, niềm vui trọn vẹn.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-6.jpg" alt="Ý nghĩa các loại hoa lan hồ điệp" /></p>
<p>Bởi những  ý nghĩa này mà Lan Hồ Điệp rất thích hợp để làm quà tặng vào ngày lễ kỷ niệm, khai trương hoặc tặng cấp trên.</p>
<p>Tại LELAN có cung cấp Lan Hồ Điệp dưới dạng chậu, thích hợp để làm quà tặng đến đối tượng quan trọng, yêu cầu món quà có tính sang trọng nhưng thực tiễn và thể hiện được sự tinh tế, chân thành của người tặng.</p>
<h3 id="3.2-hoa-lan-mokara-phoi-cung-hoa-nao"><strong>3.2</strong> <strong>Hoa lan Mokara phối cùng hoa nào?</strong></h3>
<p>Hoa Lan Mokara là loài hoa mang vẻ đẹp cao sang, thanh cao, có lẽ chính bởi vậy mà loài hoa mà tượng trưng cho sự phân hoá về giai cấp trong xã hội xưa. Qua thời gian, ý nghĩa hoa lan Mokara còn là biểu tượng cho sự vươn lên, cố gắng và phát triển không ngừng. Tặng ai đó một bó hoa lan Mokara cũng chính là lời động viên họ hãy cố gắng, điều tốt đẹp sẽ đến.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cac-loai-hoa-lan-7.jpg" alt="Ý nghĩa các loài hoa lan - hoa lan Mokara" /></p>
<p>Hoa Mokara là loài hoa tương đối khó kết hợp cùng các loại hoa khác, LELAN xin chia sẻ tới bạn một số loại hoa có thể phối cùng Mokara</p>
<ul>
<li><strong>Phối hoa lan Mokara cùng hoa lan trắng</strong>: Việc lựa chọn Mokara phối với lan trắng sẽ tạo ra một tổng thể hài hòa, với ý nghĩa tượng trưng là sự dịu dàng, đằm thắm, phát triển không ngừng.</li>
<li><strong>Phối hoa Mokara cùng hoa loa kèn</strong>: Khi phối cùng hoa loa kèn, điểm thêm vài bông hoa nhỏ (hoa baby), sẽ mang lại cảm giác trong trẻo, nhẹ nhàng cùng với ý nghĩa về cuộc sống rực rỡ, tươi vui</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/y-nghia-cac-loai-hoa-lan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
