<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ynghia &#8211; Lê Lan Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/wordpress/tag/ynghia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress</link>
	<description>Quý khách có nhu cầu giao hoa vào ngày Chủ nhật tại HCM, vui lòng đặt hoa sớm trước 1 ngày.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 10:11:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Tìm hiểu về hoa hồng xanh</title>
		<link>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/</link>
					<comments>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[le lan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:13:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art]]></category>
		<category><![CDATA[flower]]></category>
		<category><![CDATA[Lifestyle]]></category>
		<category><![CDATA[PEOPLE]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<category><![CDATA[bluerose]]></category>
		<category><![CDATA[hoahong]]></category>
		<category><![CDATA[hoahongxanh]]></category>
		<category><![CDATA[ynghia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/?p=851</guid>

					<description><![CDATA[Hơn cả một biểu tượng tình yêu, hoa hồng xanh tương đối đa dạng. Bạn có thể dành tặng vào nhiều dịp khác nhau và những cách kết hợp vô cùng độc đáo. Hãy khám phá đó là gì nhé! &#160; 1. Hoa hồng xanh mang ý nghĩa gì? Hoa hồng xanh &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Hơn cả một biểu tượng tình yêu, hoa hồng xanh tương đối đa dạng. Bạn có thể dành tặng vào nhiều dịp khác nhau và những cách kết hợp vô cùng độc đáo. Hãy khám phá đó là gì nhé!</p>
<p>&nbsp;</p></blockquote>
<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XWGNUIhaFUc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 id="1.-hoa-hong-xanh-mang-y-nghia-gi">1. <strong>Hoa hồng xanh mang ý nghĩa gì?</strong></h2>
<p>Hoa hồng xanh chứa đựng nhiều ý nghĩa tuyệt đẹp mà được sử dụng trong những ngày lễ đặc biệt.</p>
<h3 id="tinh-yeu-vinh-cuu"><strong>Tình yêu vĩnh cửu</strong></h3>
<p>Hoa hồng xanh là vẻ đẹp được tạo nên từ “công thức kỳ bí” của con người, đại diện cho sự bí ẩn, như một chiếc mặt nạ che giấu những điều thầm kín. Nếu bạn muốn người ấy biết rằng họ là điều duy nhất trong tim bạn thì hoa hồng xanh chính là lựa chọn hoàn hảo nhất.</p>
<p>Màu xanh còn là màu sắc của sự hy vọng và trường tồn vĩnh cửu. Chính vì vậy, trong tình yêu hoa hồng xanh là biểu trưng cho một tình yêu mãnh liệt, sự chung thủy trọn đời và những phút giây nồng nhiệt luôn kéo dài của những tình yêu đẹp nhất.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-2.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 2" /></p>
<p><em>Hoa hồng xanh là biểu tượng của tình yêu nồng cháy và vĩnh cửu.</em></p>
<h3 id="su-bi-an,-huyen-bi"><strong>Sự bí ẩn, huyền bí</strong></h3>
<p>Trong tự nhiên, hoa hồng xanh rất hiếm có và xuất hiện bởi bàn tay của con người. Chính vì thế, hoa hồng xanh chính là biểu tượng cho những điều bí ẩn huyền bí, khó giải đáp.</p>
<h3 id="nhung-uoc-mo,-khat-vong"><strong>Những ước mơ, khát vọng</strong></h3>
<p>Màu xanh luôn được lựa chọn để thể hiện những ước mơ, hoài bão tận cùng của con người. Ý nghĩa về những khát vọng tươi sáng luôn được thể hiện rõ trên những đóa hoa hồng màu xanh.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-3.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 3" /></p>
<p><em>Hoa hồng xanh &#8211; biểu tượng của niềm hy vọng và khát khao.</em></p>
<h3 id="con-nguoi-doc-lap-hoan-hao"><strong>Con người độc lập hoàn hảo</strong></h3>
<p>Đây là một trong những ý nghĩa đặc biệt của hoa hồng xanh. Tặng hoa hồng xanh như một lời khen ngợi cho những người thân yêu với ý nghĩa “Bạn vô cùng độc lập hoàn hảo và tỏa sáng”.</p>
<h2 id="2.-hoa-hong-xanh-co-that-hay-khong">2. <strong>Hoa hồng xanh có thật hay không?</strong></h2>
<p>Là một loài hoa hồng khá hiếm trên thị trường nên nhiều người cho rằng hoa hồng xanh không tồn tại. Nhưng thực tế, hoa hồng xanh là CÓ THẬT.</p>
<p>Trải qua quá trình nghiên cứu lai tạo và biến đổi gen, năm 2004, những bông hoa hồng xanh đầu tiên đã được vun trồng thành công. Từ đó cho đến nay, hoa hồng xanh được rất nhiều khách hàng tìm mua bởi vẻ đẹp đặc biệt và hấp dẫn này.</p>
<p>Hoa hồng xanh khá khó mua bởi loài hoa này chưa được nhân giống rộng rãi và khó chăm sóc. Hầu hết các cửa hàng tại Việt Nam đều bày bán loại hoa hồng xanh được ướp và nhập về. Vì vậy mà giá thành của loài hoa này tương đối cao.</p>
<p>Ngoài ra, một vài cửa hàng còn sử dụng hoa hồng trắng nhuộm xanh để bán ra thị trường với giá thấp hơn nên chất lượng màu sắc của hoa thường không được tốt.</p>
<p>Chính vì thế, hãy lựa chọn các cửa hàng uy tín để sở hữu những bông hoa đẹp nhất nhé!</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-1.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 1" /></p>
<p><em>Màu sắc đặc biệt của hoa hồng xanh được nhiều khách hàng yêu thích và lựa chọn.</em></p>
<h2 id="3.-hoa-hong-xanh-phu-hop-de-tang-cho-nhung-ai">3. <strong>Hoa hồng xanh phù hợp để tặng cho những ai?</strong></h2>
<p>Với những ý nghĩa đặc biệt đã nêu ở trên, bạn có thể sử dụng hoa hồng xanh làm quà tặng cho nhiều đối tượng khác nhau.</p>
<h3 id="nguoi-ma-ban-thuong-yeu"><strong>Người mà bạn thương yêu</strong></h3>
<p><strong>Tặng cho bạn gái hoặc vợ: </strong>Thể hiện tình cảm chân thành và vĩnh cửu, luôn đồng hành cùng nhau trong suốt chặng đường của cuộc đời.</p>
<p><strong>Tặng cho bố mẹ: </strong>Thể hiện sự tôn trọng, yêu mến đối với đấng sinh thành. Những điều bố mẹ đã hi sinh cho con cái chính là những điều bí ẩn cần được trân quý nhất.</p>
<p><strong>Tặng cho bạn bè: </strong>Cổ vũ niềm tin và ước mơ cho họ trên con đường trưởng thành và phát triển. Đặc biệt là trong những dịp tốt nghiệp, khai trương…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-4.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 4" /></p>
<p><em>Bó hoa hồng xanh phù hợp để bày tỏ tình cảm với những người thân yêu.</em></p>
<h3 id="nguoi-ma-ban-nguong-mo"><strong>Người mà bạn ngưỡng mộ</strong></h3>
<p>Hoa hồng xanh bày tỏ sự ngưỡng mộ và kính trọng đối với những người hoàn hảo và có được sự độc lập trong cuộc sống. Hãy tặng hoa hồng cho cấp trên, đồng nghiệp… để thể hiện lời tán dương của bản thân đối với những người bạn ngưỡng mộ.</p>
<h2 id="4.-hoa-hong-xanh--tang-sao-cho-dung">4. <strong>Hoa hồng xanh – Tặng sao cho đúng</strong></h2>
<p>Có rất nhiều cách thiết kế và kết hợp hoa hồng xanh để bày tỏ được những ý nghĩa mà loài hoa này mang lại.</p>
<h3 id="4.1-su-dung-rieng-le-1-bong-hong-xanh">4.1 <strong>Sử dụng riêng lẻ 1 bông hồng xanh</strong></h3>
<p>Một bông hồng đơn lẻ sẽ mang ý nghĩa người được tặng là đặc biệt, là duy nhất, thể hiện sự trân trọng của người tặng khi sử dụng món quà này.</p>
<p>Sử dụng một bông hồng xanh là quà tặng không hề đơn điệu khi kết hợp với các vật dụng trang trí như hộp quà, bình thủy tinh, xốp…</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-5.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 5" /></p>
<p><em>Lấy cảm hứng từ bông hồng trong truyện cổ Người đẹp và quái vật, bông hồng xanh lồng khung kính thể hiện tình yêu duy nhất và đặc biệt cho người bạn đời.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-6.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 6" /></p>
<p><em>Bông hồng xanh được đặt vào bình thủy tinh làm một món quà vừa đơn giản vừa thanh lịch.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-7.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 7" /></p>
<p><em>Món quà ý nghĩa và đẹp mắt khi kết hợp hoa hồng xanh với hộp kim loại.</em></p>
<h3 id="4.2-ket-hop-xen-ke-voi-hoa-hong-trang">4.2 <strong>Kết hợp xen kẽ với hoa hồng trắng</strong></h3>
<p>Hoa hồng trắng và hoa hồng xanh đều mang vẻ đẹp tinh khôi, thanh lịch cùng biểu tượng cho tình yêu trong sáng và vĩnh cửu. Chính vì vậy sự kết hợp giữa hai loài hoa này mang đến ý nghĩa tuyệt vời hơn để dành tặng cho những người thân yêu.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-8.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 8" /></p>
<p><em>Bó hoa thanh lịch và đẹp mắt khi kết hợp hoa hồng trắng và hoa hồng xanh.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-9.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 9" /></p>
<p><em>Một sản phẩm hoa cưới ưng ý điểm xuyết những bông hoa hồng xanh và trắng xen kẽ.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-10.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 10" /></p>
<p><em>Hai màu sắc trắng xanh của hoa hồng kết hợp vô cùng hài hòa.</em></p>
<h3 id="4.3-ket-hop-voi-hoa-baby-bong-bi-trang">4.3 <strong>Kết hợp với hoa baby (bông bi) trắng</strong></h3>
<p><a href="https://hoaonline247.com/blog/y-nghia-cua-hoa-baby.html" target="_blank" rel="noopener"><u><strong>Hoa baby trắng</strong></u></a> mang ý nghĩa tình yêu thuần khiết kết hợp với hoa hồng xanh đại diện cho tình yêu vĩnh cửu và mãnh liệt. Không chỉ vậy, sắc trắng của hoa baby còn làm nổi bật hơn vẻ đẹp mềm mại và bí ẩn của hoa hồng xanh.</p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-11.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 11" /></p>
<p><em>Hoa baby được đặt thành viền của bó hoa, nổi bật lên màu xanh tươi mới của hoa hồng xanh.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-12.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 12" /></p>
<p><em>Sự kết hợp hài hòa giữa hai loài hoa mang đến vẻ đẹp mỹ miều cho món quà.</em></p>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-13.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 13" /></p>
<p><em>Hoa baby được sử dụng xen kẽ, làm mất đi sự đơn điệu cho hộp hoa.</em></p>
<h2 id="5.-nen-tu-lam-hay-nen-mua-hoa-hong-xanh">5. <strong>Nên tự làm hay nên mua hoa hồng xanh?</strong></h2>
<p>Nếu có thời gian, bạn có thể thử nhuộm màu cho hoa hồng trắng để tạo ra hoa hồng xanh ngay tại nhà với cách làm đơn giản như sau:</p>
<ul>
<li><strong>Bước 1: </strong>Chuẩn bị phẩm màu và hòa vào xô nước với tỷ lệ vừa đủ. Khuấy đều để hòa tan phẩm màu.</li>
<li><strong>Bước 2: </strong>Cắm những bông hoa hồng trắng đã chuẩn bị vào xô và để ở nơi thoáng mát, tránh ánh nắng trực tiếp. Đợi khoảng 1 đến 2 ngày là những bông hoa hồng trắng đã có thể chuyển xanh màu xanh. Để màu sắc của hoa được đều và đẹp hơn, có thể đổ thêm phẩm màu trong quá trình chờ đợi.</li>
<li><strong>Bước 3: </strong>Lấy hoa hồng xanh ra khỏi xô và sử dụng để cắm hoặc làm quà tặng.</li>
</ul>
<p><img src="https://hoaonline247.com/theme/V08/lib/ckfinder/userfiles/files/y-nghia-cua-hoa-hong-mau-xanh-14.jpg" alt="Ý nghĩa của hoa hồng màu xanh - Hình 14" /></p>
<p><em>Những bông hoa hồng trắng trong quá trình nhuộm màu.</em></p>
<p>Tuy nhiên, với số lượng hoa hồng lớn hoặc cần gấp thì không nên áp dụng phương pháp tự nhuộm màu hoa tại nhà.</p>
<p>Màu sắc của hoa hồng nhuộm cũng không đẹp và bền màu Do đó, khách hàng nên đặt mua hoa hồng xanh tại các cửa hàng hoa uy tín để đảm bảo chất lượng và vẻ đẹp của hoa.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lanlan2k.github.io/lanlanwordpress/art/tim-hieu-ve-hoa-hong-xanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
